中國公司恆源祥 向國際奧委會供應制服 報稱冇新彊棉 但喺電商平台上宣傳係有

根據美媒Axios報道，國際奧會（IOC）將2021年東京夏季奧運會和2022年北京冬奧會的統一合同給了一家中國公司恆源祥(HYX)。這家公司在新疆有附屬工廠，並公開宣傳使用新疆棉。在中國大陸供應鏈被指通過強迫新疆維族人勞動生產出這些棉花的同時，爭議再添一樁。

報道提到，國際奧會在2019年9月宣佈，恆源祥將為國際奧會成員和工作人員提供正式的制服，例如儀式上使用的制服。其實，恆源祥與中國奧委會有著長期的合作關係，是2008年北京奧運會的贊助商。

恆源祥告訴國際奧會，奧運服中使用的棉花並非來自新疆。國際奧委會發言人告訴Axios，恆源祥向國際奧委會提供了一份原產地證書，表示用於生產國際奧委會制服的棉花來自中國以外的地區。不過該發言人沒有說明是哪個機構出具的證書，也沒有應Axios的要求提供證書的復印本。

在淘寶、等電商平台的列表中，恆源祥的許多產品都宣傳含有新疆棉。該公司網站也顯示，其有一家工廠位於新疆。

勞工權益組織Worker Rights Consortium的戰略研究總監克莉奇絲(Penelope Kyritsis)在審查了有關恆源祥的資料後告訴Axios：「奧運會不應該與在維吾爾地區生產的企業有任何關聯。與一家不僅來自維吾爾地區，而且在產品廣告中誇耀這件事，在道德上應受到譴責。」

她強調：「當全世界都意識到維吾爾地區發生的恐怖事件時，國際奧委會似乎視而不見。」

不過國際奧委會在提供給Axios的一份聲明中說：「鑒於奧運會的多元化參與，國際奧委會必須在所有全球政治問題上保持中立。雖然國際奧委會致力於維護人權，但既沒有被授權也沒有能力改變一個主權國家的法律或政治制度。」

推爆佢

ＣＡＰ圖
SEND到外國周街都係
唯一辦法

雖然國際奧委會致力於維護人權，但既沒有被授權也沒有能力改變一個主權國家的法律或政治制度

咁個個國家都唔洗有人權啦
有嘅就要限制 杯葛 甚至搞到運動員自由身參賽
冇嘅就冇所謂啦佢本身都冇

即係搭巴士有八達通嘅要比錢
冇嘅就冇所謂啦 咁邊個柒頭會帶